燃點絕望島

燃點絕望島 - 陳也

選舉主任DQ劉小麗，引述連天氣也未必（未敢）真報道的左報，通知書中很多個「我認為」。一錘定音「我通盤審視所有材料後，認為劉小麗的政治立場從一而終地（a）容許香港人自主命運……」

政治立場從一而終，是從政的must，是老油條刀仔鋸樟樹的老馮從來唔識的政治道德，從一而終，穩守立場，無搬龍門的空間。

劉小麗被DQ，選舉主任「確認」她從來沒有騎牆，沒有左右逢源，沒有做任何社團出錢出力宣傳的大使，冇做西環契女，建制代言，或者得到上晒岸靠攏權貴的醫學界過氣名人的肉麻推崇（自己好少站台，但呢個，佢唔會害人吖嘛）。

小麗從一而終，N位爭住上位的政治花樽西瓜靠大邊，選民悲情知道，二度DQ是以後任何選舉的常態，從一而終為香港打拼的候選人，永遠會被政權扼喉。

揸頸就命的選民，面對重重關卡，目睹議會終將淪為舉手大賣場，普選的悲歎之門。劉小麗被屈「容許香港人自主命運」，命運自主，天經地義，唔需要被容許呀！選舉主任徹底暴露公僕的奴才底氣！從公僕到特首，跪叩當進取，燃點絕望島！

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
光譽長存，纖塵不染 (古德明)

下一則
下一則
點金石 (楊靜)